英國電信宣布移除 4G 網路華為設備 未來 5G 亦不用華為

愈來愈多西方國家關注華為引發的安全隱憂。英國電信集團（BT Group）周三宣布，將在兩年內移除核心4G網路中的華為設備，並保證未來的核心5G網絡亦不會使用華為。

英國電信集團表示，其固網核心未有使用華為設備。至於早前英國電信收購的英國最大流動網絡商EE，他們有使用華設備，亦將會移除。公司發言人形容，這做法是為了確保EE網絡與其他業務政策一致。

英國電信集團亦表明，有關原則適用於下一代的網路發展，「因此，華為並不屬於我們5G核心設備供應商之內」。公司發言人強調華為仍然是重要的創新伙伴，公司在核心網絡以外的其他範疇，會繼續使用華為設備。

近年多個西方國家都關注到華為引發的國家安全問題。新西蘭上月決定，禁止當地其中一家最大網絡供應商 Spark， 使用中國華為的 5G 設備。今年8月澳洲政府亦宣布禁止華為為其5G移動網絡提供設備，理由是存在遭受外國干預的風險。

另外今日傳媒爆出消息指，華為首席財務官（CFO）孟晚舟，在周六（12月1日）在溫哥華國際機場被加拿大當局拘捕，並可能引渡至美國，因被懷疑違反了美國針對伊朗的制裁規定。

你睇下堆港豬
個個走去用支那brand
呢度都大把呢d垃圾

下一步，聯想

相反老電嗰啲真係冇得救，快啲執柒咗佢

傳過想賣畀大陸佬

直接賣俾支那移動，等人地唔洗租hkbn線咁辛苦

華偽部咩撚嘢20！好撚正呀，港豬快點買！